（有片）【3.8 將軍澳尚德回顧｜警員截查完整過程】

昨天（ 3月8日）大批市民於尚德十字路口聚集悼念周梓樂逝世四個月，期後警員於尚禮樓一帶設封鎖線，更將部份市民帶入停車場內，在記者視線不可及的情況下進行搜身，而當中多為女性及年輕市民，期間有未成年少女因警方威嚇聲淚俱下。

就片段可見，警員於搜身期間採取「7對1」的方式，將被搜人士逼近牆壁以半圓包圍，期間更以肢體動作及言語辱罵恐嚇。過程中即使絕對配合及順從警方所有要求，警員仍然作出發洩式辱罵，包括多次指罵其「好撚串」、「唔撚順喎你個樣」；言辭間更涉及使用情緒式爆發及與搜查無關的字眼，如「心撚清」、「戇鳩鳩」、「我話撚知你去邊撚到」、「你路過就要畀警察搜」。期間男子更需向在場7名警員逐一致歉，並多次重複道歉直至警員滿意。

及後警方發現記者拍攝時多次呼喝要求關機、交出所拍攝的相片和影片，質疑記者身份並指拍攝為「挑戰警察」；最後記者被帶到一旁截查，態度惡劣。

警方言語上的攻擊毫無法律標準，令人無法理解警方執「法」是執何法，更令人質疑搜身過程是否有既定程序：如問話內容、口供程序、巿民事後如何作出投訴，加上警員執法期間以粗言指罵是否有違守則。事件再次反映警方執法操守問題，將市民拉到暗角包圍威嚇辱罵，企圖令無辜市民受驚，造成心理創傷後或從此不敢參與公眾活動。

Video , Edit 撰: Billy Choy, Huen Tang, Long Tse

#flashmediahongkong #fmhk #flashmediahk #hkmedia #2020 #將軍澳 #尚德

Like同Share本媒專頁Flash Media Hong Kong (FMHK) 以獲取更多新聞資訊和社會報導。

Facebook:

Instagram: @flashmediahk

香港警察果然好專業而家啲黑社會跟阿Sir學吓嘢啦